В связи с закрытием концертного зала Центрального Дома Художников в Москве 6 марта состоится последний спектакль Петра Мамонова "Как я читал святого Исаака Сирина". Кто не смотрел - приходите.
Билеты: на официальном сайте https://petrmamonov.ru и в кассе ЦДХ. Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 6 марта нач.19:30
Билеты http://petrmamonov.ru и кассах ЦДХ Крайний выпуск авторской радиопередачи Петра Мамонова «Золотая полка» № 202 в оригинальном качестве. 
В радиопередачу входит лучшая мировая музыка из личной виниловой коллекции.
Приятного прослушивания!
https://petrmamonov.ru/zolotaya-polka-202 В связи с закрытием концертного зала Центрального Дома Художников в Москве 6 марта состоится последний спектакль Петра Мамонова "Как я читал святого Исаака Сирина". Кто не смотрел - приходите!
Билеты: на официальном сайте https://petrmamonov.ru и в кассе ЦДХ. * * *
Все было голубое, как стакан
стеклянный, опрокинутый вверх дном.
Но ветер наклонил его чуть-чуть
и гранями дождя блеснув, утих.

Все было золотое, как серьга,
повиснувшая в мочке длинных туч.
Но сумрак разогнул её дугу
и, в реку засмотревшись, уронил.

Все было мутно-белым, как фаянс,
обожженный в печи песков и трав.
Но молния ударила ребром
ладони по молочной тишине

и стало все другим… Минск!!! Ночь

Стоят дома, подошвами подъездов
примерзшие к асфальтовым краям.
На стройке указатели объезда
бренчат о чем-то жестью фонарям. Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21- ом веке. Взял книгу Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические - 7ой век. Понял - это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал Шоу-Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 
6 марта, начало 19:30
http://petrmamonov.ru/ Отрывок из спектакля "Как я читал Святого Исаака Сирина".
Расскажу вам, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 
6 марта, начало 19:30
Билеты :http://petrmamonov.ru Странное дело
Как пишутся стихи? А кто ж их знает!
Вот, у стола сидит поэт, зевает,
глядит на клавиши блестящие машинки
и вспоминает вдруг, что только половинку
он откусил вчера от пирожка с капустой.
На сердце так же тихо, в мыслях пусто.
Минутки щелкают, будильник перед ним,
и вот слегка, как будто тонкий дым, 
невидимо созвучие сплелось.
Удар, плотину прорвало и понеслось…
не очень ясные картины и слова,
и вдруг пропало все. Жена была права,
не заработаешь поэзией на жизнь.
Дым тает без следа и улетает ввысь. Дорогие друзья! На 6 декабря билетов в продаже уже нет, ближайший концерт в Москве состоится 1 февраля 2019. Информация на сайте https://petrmamonov.ru  Выпуски авторской радиопередачи «Золотая полка» № 177 и 178 в оригинальном качестве. 
В радиопередачу входит лучшая мировая музыка из личной виниловой коллекции.
Приятного прослушивания!
https://petrmamonov.ru/zolotaya-poka-177
https://petrmamonov.ru/zolotaya-polka-178  Сплошной закат

Когда ж уляжется на небе весь пожар,
все пропасти полосок красных,
ужасных и прекрасных?
Лет опасных, как птица, пролетела череда.

Струился чистотел, пряла свое удушье лебеда
и земляника крапинками дикими
пронзала трав ковры. Скворцы, дрозды,
безрогие синицы клевали все подряд и очень быстро
бежало время. Лето спотыкалось
и в наволочках вязло, и купалось,
с обрыва прыгало и тихо пело. Нет, я бы все отдал за чистотела
желтеющую змейку возле ранки,
когда поранился я в детстве. Спозаранку
бежал по утренним кустам, сбивая росы,
и падал и вставал, и стал внезапно взрослым.
И с удивлением взглянул назад. А сзади - ничего,
сплошной закат.
https://petrmamonov.ru – С одной стороны, концерты, спектакли помогают мне жить, но с другой – очень изматывают. Здесь палка о двух концах. Если всерьез бороться с грехом – что у меня не получается, как хотелось бы, – то это отнимает все силы: и духовные, и физические. Но надо служить людям! Я знаю, что занимаюсь независимым искусством, странным, неудобопонятным, что меня любят от силы тысяч десять человек – но зато это люди, которым мое творчество действительно необходимо. Вот для них я и работаю. Я не культмассовый работник, но это мне и не нужно. Я делаю то, что хочу, то, что в душе моей рвется наружу. Я предпочитаю молчать год, чем делать что-то быстро, лишь бы денег заработать. И благодарю Бога за то, что как-то могу свой дар отдать людям. Вот еще один день на земле… Прожить бы мне его достойно.

Москва ЦДХ 6 декабря «Как я читал святого Исаака Сирина»
https://petrmamonov.ru  Дорогие друзья! Билеты на спектакль "Как я читал святого Исаака Сирина" на 6 декабря можно приобрести только на официальных страницах Петра Мамонова FB, VK и на официальном сайте https://petrmamonov.ru , на других ресурсах вы покупаете билеты у перекупщиков по сильно завышенным ценам. Как я читал святого Исаака Сирина
Москва, ЦДХ 6 декабря 19-30
Билеты http://petrmamonov.ru Питер!! Уже завтра!!! Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 18 октября нач.19:30
Билеты  http://petrmamonov.ru Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21- ом веке. Взял книгу Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические - 7ой век. Понял - это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал Шоу-Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 18 октября нач.19:30
http://petrmamonov.ru
https://www.cha.ru/concerts/events/1985
Не покупайте билеты с рук! Они могут быть поддельными! Алюминиевые мечты
Меня так привлекает алюминий,
цвет его прекрасный , серо- синий,
податливая мягкая упругость
и в проволоке таящаяся тугость.
Так и зимой, как будто все замёрзли, 
а сами на санях готовы ёрзать,
готовы лыжи взять и под гору скатиться...
Вот, почему мне алюминий снится. Фонарик   ***
Летит ли жук,
закат ли протяжен,
Лежит ли груда кирпичей у дома -
Все это дорого мне, все знакомо.
Вот с этим я всем сердцем сопряжен.
Не побегу в тропическую даль,
в пучины скал, сияющих зловеще. Останусь здесь, где Бог меня узнал, среди листочков, червячков и трещин.

- 35 - No5
***
Мне милей на тротуарах, 
Чем в лесу среди ветвей. 
Мне родней пивные бары, 
Чем ржаной простор полей.
Голубь сел на подоконник, 
Грязно-серый, городской. 
Окна, ржавый рукомойник, 
Мяч, качели - след людской.
По Дегтярному спускаюсь, 
Ждет Успенский за углом. 
Не предам и не раскаюсь. 
Ты, Москва, мой отчий дом.

- 81 - ***
Всю ночь шел дождь.
Я это понял сразу
По намокро зависшим проводам, 
По птицам, на лету секущим фразу, 
По спетости, по вздохам, по шагам.
Всю ночь шел дождь.
Я спал, а он стремился
И падал долгой каплей тяжело,
Я праздновал, а он всю ночь постился, Плащами крыш квадратными толпился,
Храня мое прохладное тепло.
Всю ночь шел дождь,
А утром перестал
И, вспомнив свою родину слепую,
 По лестнице взошел на пьедестал 
И лег у ног. 
Сырых туманов сбруя 
Разбухла кожей длинных ремешков 
И чуть звенит зелеными камнями, 
И радуги разогнутых подков, Усталостью повисшие над нами. 
Всю ночь шел дождь...
- 126- Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем!
С любовью, Петр Мамонов
Москва, ЦДХ на Крымском валу, 18 октября нач.19:30
http://petrmamonov.ru
https://www.cha.ru/concerts/events/1985 Совпадение
Может быть, это лишь совпаденье - светло-серые ветви и ночь?
 Горизонта немое движенье
еле чудится в прорезях рощ.
Еле дышат пустынные парки, 
еле видные воды текут,
дней осенних жемчужные арки полукружьями внутрь влекут.
Там подъездов коричневых вздохи, словно птичий полет тяжелы.
Там заката лимонные крохи 
остывают в холодной пыли.
Там вороны гуляют по крышам,
и белье на веревке висит,
там пустынные парки чуть дышат, 
и замерзшая лужа блестит.
Может быть, это лишь совпадение, 
что я снова вернулся домой?
Что бесцельное это круженье 
оказалось дорогой прямой.
- 127 - Стихотворение из 1-ой книги.
***
Не люблю я пьянство 
В лихости костров, 
Древнее шаманство 
Первых петухов.
Не люблю я песни, 
Грозные, как клич, 
И пожары Пресни,
 И восторгов дичь.
Не люблю я сказки 
И совиный плач, 
Реки крови красной 
И знамен кумач.
Мне по сердцу ветер, 
Глинистый овраг. 
Давним солнцем светел, 
Желтый лист - мой стяг.

- 131 - Готовятся к изданию книги стихов Петра Мамонова Стихотворение из 1-ой книги.
***
Выйду в поле утром, 
Выпью утра сок.
И с волненьем смутным 
Гляну на Восток.
И блеснут сквозь окрик -
 Заполошных дней
Мне слепые окна 
Родины моей.

- 132 - № 7

***
Если думать всю жизнь о небе,
наверное, станешь птицей.
Или белым, как птица,
облаком над головой.

Если думать всю жизнь о с солнце,
наверное, станешь пылью,
или теплой, как пыль,
ступенькою на крыльце.

Если думать всю жизнь о море,
наверное, станешь речкой,
или зеленой, как речка,
водой в ее берегах.

Но если всю жизнь думать
о той, которую любишь, -
станешь мелким дождем,
мокрой листвой в лесу.
     -77- ВСЕМ ПРИВЕТ!!! Творческий вечер в Москве 
ЦДХ на Крымском валу 
Билеты https://petrmamonov.ru/ 
P.S.: Дорогие друзья, в связи с переносом творческой встречи с мая на сентябрь, билеты, купленные на май, будут действительны в сентябре!! До встречи! ...Соблазнам и впрямь стараюсь не поддаваться. Но человек ведь существо противоречивое, какая уж тут гармония. По-всякому бывает - иногда вдруг так плохо становится, что сижу и целыми днями глушу водочку. Борюсь, конечно, с этим, но не всегда выходит... ...Если кто-то примет актера и музыканта за новоявленного проповедника и мессию, желающего причинять добро направо и налево, он глубоко разочаруется. Просто представьте, что у вас вдруг все разложилось по полочкам: все стало просто и понятно, как дважды два. Конечно, нерелигиозному человеку трудно ощутить это чувство внезапно открывшейся ясности и гармонии. Не пребывание в мутном полудурмане, а именно четкое понимание глубины замысла. Не легче стало жить, а осмысленнее. Каждый мой жест, каждый мой поступок – я четко знаю, зачем я это делаю. Мотив мне понятен совершенно. Всего-то надо лишь спрашивать себя перед каждым делом: зачем? Зачем я иду на эту работу? Зачем я постоянно ору на своего сына? Зачем я к мужу поворачиваюсь только задней частью тела? Зачем я живу в этом ужасе? О кризисе среднего возраста 
У всех мужиков (кто, конечно, нормальный) все эти поиски происходят с 40 до 50 лет — кризис среднего возраста называется. Одни упираются, карьеру делают, здоровье кладут. Ну и что? У меня товарищ «мысленные» и хорошие стихи пишет, а по вечерам взахлеб пьет. Ему 56 лет, и он говорит: «Отними у меня стихи, и я умру». Однажды мы с ним о вере толковали. И он, во всем со мной согласившись, сказал: «Только нет еще у меня веры». Я ему: «Стихи — это начало». А он: «Чего-то лучшего хочется»... 
 
Как я сам раньше жил? Вот так и спал. Но тоже о чем-то думал, мечтал, стихи писал, иногда любил. Так все живут. Однако всегда испытывал чувство дисгармонии, дискомфорта — оттого, что в мире что-то не так. Правда, говорят, что это всем художникам свойственно. Поэтому и возникают беспричинная тоска и пьянство. А если бы раньше кто объяснил: вот, мол, почему, старичок!.. 
 
Страшусь ли смерти? Знаешь, как в молитве? — «Дай мне конец безболезненный и благий». Вот об этом и молю Господа. И больше тебе скажу: иногда жену пугаю, потому что хочется... Но каждому свой срок. Я раньше думал: почему на кресте череп и кости изображены? Потому что от всех твоих желаний в конце концов останутся только череп и кости. И будут лишь два слова — «прийди» или «отойди»... Христос сказал: как застану, так и возьму. Умереть можно в любую секунду. И поэтому всегда надо быть на стреме. Иначе вся проделанная тобой работа прахом пойдет. Если ты сам горишь, то ты зажжешь тысячи людей! Вот моя работа в чем, в свою меру, конечно. Мне Бог дал таланты: петь, писать, лицедействовать. Я стараюсь это делать: если я этого не делаю — значит, я мимо пролетаю. Про «Такси-блюз» все говорили, что я играл себя. Про «Остров» - что я играл себя. Да ерунда это всё! Я живу совершенно иначе. Просто есть какие-то общечеловеческие ценности. Если в двух словах, то всё – об одном: дефицит любви. Во всех фильмах, в которых говорится про любовь или про тот ужас, когда она отсутствует, я буду участвовать. Если говорится в рамках дозволенного, конечно. В «Шапито-шоу» тоже речь идёт о том, как хорошо, когда есть любовь, и как плохо, когда её нет. Тема-то вечная. Да она вообще единственная! Всё, что к этому прилипает, - правомочно, всё, что мимо, - всё мимо. Как бы ни были талантливы всякие там бергманы – а что делать… Ну, хотя «Осеннюю сонату» я смотрю. А почему у меня остался один фильм Бергмана? Потому что он о том, как без любви страшно. Остальное всё – собственные какие-то там… Мне чудо — каждый день, у меня каждый день небо разное. А один день не похож на другой. Счастье, что стал это замечать. Я очень много пропустил, мне очень жаль. Об этом я плачу, внутренне, конечно. Могло быть все чище и лучше. 
Один человек сказал: ты такие песни написал, потому что водку пил. Но я их написал не благодаря водке, а вопреки. С высоты своих лет я говорю: нельзя терять в этой жизни ни минуты, времени мало, жизнь коротка, и в ней может быть прекрасен каждый момент. Важно утром встать и убрать вокруг. Если я проснулся в дурном настроении, не портвейн пью, а говорю: «Господи, что-то мне плохо. Я надеюсь на тебя, ничего у меня не получается». Вот это движение самое важное... Зачем что-то делать 
 
- Все мы люди творческие, ты тоже рожден, чтобы что-то сделать уникальное, и неважно, будет ли это чисто выметенный двор или новое стихотворение. Александр Блок говорил, что написать стих так же трудно, как и сложить печь. Перед тем как что-то сделать, надо задать себе вопрос - зачем? Вы увидите, насколько продуктивней и добрее станет ваша жизнь. Кому-нибудь стало легче от того, что я прожил этот день? Если никому, - значит, мимо. Вот я лежал и размышлял о литературе, а посуда грязная. Встал и вымыл. Стихи я начал писать с восьмого класса. Самые шустрые из нас, в число которых, конечно, входил и я, покупали пол-литровые бутылочки портвейна, клали их в школьный пиджак – был там такой вместительный карман – и через соломинку на уроке физики потягивали. Девочки просто замирали, когда мы это делали. И после такого урока написалось мое первое стихотворение: 
 
Желаю быть потусторонним, а не горбатым, 
Стадные вкусы горбатостями чреваты. 
Моя безразличная куртка коричневая вся – 
Без крапинок и полос, как докторская колбаса. 
 
Не похожим на подонков быть хочу, 
Мозги нерадивые набок сворочу. 
Задачу иль нет, транзистор, диод, 
Вонючий обыватель разевает рот. 
 
Но некогда афоризмы выдрючивать из ногтя. 
Занавешиваю шторы и окна. 
Долой Козьму Пруткова с дороги. 
Вдруг из-за полога – красные ноги. 
Бунтари, бунтари, бунтари… Человек не может жить без любви, он задыхается. От этого происходит все остальное: наркотики, водка, прочее, прочее. Я это знаю по себе. Без любви человек умирает заживо - живой труп. Ходит, делает свои дел а, исполняет свой долг, но задыхается. У всех ошибочное мнение, что Христианство — это хождение в Церковь и молитвы. Нет, Христианство — это бескорыстно помочь другу, лишний раз вымыть полы в квартире или накормить бездомных кошек — «тварей Божьих». Делать надо добро, не хочется, а делай. В любых случаях вспоминайте заповеди Христа и применяйте их в жизни. Вот звонок ночью, я хочу спать, а мне в трубку бе-ме, какой-то старый родственник. Я так хочу послать его подальше… Но вспоминаю заповедь о любви к ближнему и начинаю выслушивать терпеливо. Мы в этой жизни проходим через множество искушений… Через жизненные экзамены… А зачем экзамены сдают? Чтобы их сдать. Почему я так раздражаюсь, так злюсь, осуждаю?.. Да потому что во мне это есть, и я вижу это в другом. Если бы во мне этого не было, я бы не видел этого в другом. Когда мне хорошо, мне все милы. Когда мне плохо, мне все не то. Я все время обещаю себе стать лучше, а к вечеру смотрю — получается, опять неправильно прожил день. Горько становится, досадно, стыдно. И не буду я ругать окружающих: мол, кто-то хамит, кто-то пьет… Важно — смотреть на свои грехи, а не на чужие Планы 
 
В первую очередь — жить и радоваться — самый главный план. Человек не плохой и не хороший. Просто ты - живёшь, а другой кто-то - может спит... Сегодня утром встал и думаю: дай-ка попробую ни разу не произнести слова «Я». Выдержал только пять минут, а потом поперло «я-я-я». И это при том, что я не считаю себя человеком безвольным. Все она, гордыня, у кого-то больше, у кого-то меньше…Я сейчас почти ничего не говорю от себя - просто начитался умных "старичков"и стараюсь у них учиться. Потому что тот, кто долго прожил, почувствовал и пытался осмыслить это странное несоответствие: чем дольше живешь, тем жить труднее. Не потому, что больше появляется забот, а просто счастья становится меньше… У русского народа, говорят, великая душа - труженица. Трудится много, а когда душа мокра от пота, ей некогда ни думать, ни страдать.... – О женщинах. Петр Николаевич, у вас, наверное, очень терпеливая и хорошая жена? 
– Жены все хорошие, пока с ними не поживешь тридцать пять лет. 
 
– Позвольте, но и с вами тридцать пять лет пожить тоже не сладко! 
– Живу не я с ней, а она со мной. Она при мне, и не страх это, а чуткость. Значит, у меня что-то было... Она видит это, чувствует... Видите, как? И я стараюсь. Брак – это труды, это тяготы друг друга носить. Развестись с женой мне хотелось не раз. Но ведь что дальше? Кто сказал, что с другой будет легче? Надо тут строить, а не бегать от одной к другой. Я строю свою жену, она строит меня. Сейчас модно внушать, мол, разведись, она не та, кто тебе нужен. Не надо искать себе молодую, будешь с дурой жить. Она же ничего не умеет, ничего не знает, учить ее нужно всему. А мне учить некогда уже… ...мне одиночество стало очень нравиться, потому что с людьми не получается общаться как-то формально, например, о погоде, сразу хочется или уйти или всю душу открыть. А время такое, что как-то открываться особенно опасаюсь, прямо скажем. Кроме того, когда человек один, это не значит совсем один... Деньги - это не всегда зло, часто это - благо. Попробуй, скажем, в отеле человеку пятьсот рублей дать - и весь день тебе будет благо, лучше, чем от водки. Только дураки учатся на собственных ошибках, умные учатся на чужих. Если ты родился добрый, хороший — то что? В чем твоя заслуга? Нужно преувеличивать — из доброго еще добрее. Правда, из плохого можно стать бесконечно хуже. Посмотрите, что через пять лет будет с пьяницей, наркоманом. Не хочешь так же — не пей и не колись. Голову включи. Ты взрослый, большой, давай, врубайся. Как дальше жить, что делать? Я думаю, детей рожать. Давайте, девчонки, одного за другим. Будь я женщиной, я бы только и делал что рожал. Новый человек, не было его, а тут раз — и появился. Рожайте детей, пока у вас еще есть нервы и вы молодые. Когда что-то даешь человеку, нужно отдать чуть меньше, чем не жалко. Для чего? Отдашь больше – потом будешь жалеть и раскаивается. Если раскаялся, дело становится негожим. - Я слышал выражение, что любовь - это система компромиссов. Согласны? 
 
- Почему компромиссов?! Любовь - это всегда жертва. Ты же знаешь: блаженнее давать, чем брать. Прощать обиду другому, хотя он тысячу раз виноват перед тобой. Царство Божие внутри нас, если мы даём, уступаем. В обиженное сердце не может Бог прийти. Есть такое выражение - «сокрушённое сердце». Это сердце, которое треснуло от горя. Нам надо, чтобы нога отказала, глаз перестал видеть, сын помер, тогда у нас трещина появляется, и в неё луч божественный проникает. И мы начинаем ЖИТЬ. Я начал жить только в 45 лет. До этого не жил, а существовал как животное в поисках бесконечных удовольствий. 
 
- Но, может быть, через это тоже нужно пройти? 
 
- Зачем пить синильную кислоту, если она травит твой организм? Зачем этот опыт? Концерт «Как я читал Святого Исаака Сирина»: Петр Мамонов, Санкт-Петербург 
Эрарта-сцена, 22 мая в 20:00, Санкт-Петербург 
 
«Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21-ом веке. Взял книгу «Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические», 7-й век. Понял — это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал шоу-спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь». 
 
С любовью, Петр Мамонов Энергия от публики называется «любовь». Я вам даю любовь, и вы мне даёте. Я вами жив. Вы мне — я вам. Это акт любви. Любовь — это не чувство. Это добродетель. Делание добра, жертва — это отрывать от себя любимого другому. Деньги, время, жизнь. Но, к сожалению, искусство не меняет мир. Если бы искусство меняло мир, мы бы уже жили в раю. Каждую ночь нужно задавать себе простенький вопросик: я прожил сегодняшний день — кому-нибудь от этого было хорошо? Вот я, знаменитый крутой артист, рок-н-ролльщик, — могу с вами разговаривать так, что вы по струнке будете ходить. Но разве мне от этого лучше будет? Или вам? Одно из имен дьявола — «разделяющий». Внутренний дьявол внушает: ты прав, старик, давай всех построй! Я стараюсь таким не быть. Продвигаюсь в своей душевной работе каждый день. Комариными шажочками. Не хочу ничем гордиться: ни своей ролью в фильме «Остров», ни стихами своими, ни песнями, — хочу с краю глядеть на все это. Мне чудо — каждый день, у меня каждый день небо разное. А один день не похож на другой. Счастье, что стал это замечать. Я очень много пропустил, мне очень жаль. Об этом я плачу, внутренне, конечно. Могло быть все чище и лучше. Один человек сказал: ты такие песни написал, потому что водку пил. Но я их написал не благодаря водке, а вопреки. С высоты своих лет я говорю: нельзя терять в этой жизни ни минуты, времени мало, жизнь коротка, и в ней может быть прекрасен каждый момент... Концерт «Как я читал Святого Исаака Сирина»: Петр Мамонов, Санкт-Петербург 
Эрарта-сцена, 22 мая в 20:00, Санкт-Петербург 
 
«Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21-ом веке. Взял книгу «Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические», 7-й век. Понял — это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал шоу-спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь». 
 
С любовью, Петр Мамонов Каждый человек — это не просто какой-то козёл, а Человек, удивительный, со своим внутренним миром. Почему мы клеим иногда такие ярлыки: пройдоха, проходимец? А давайте-ка посмотрим друг на друга повнимательнее. Знаете, как сразу всё меняется? Вечером ложишься спать и думаешь: «Ну почему же так хорошо?» А оказывается, ты всего лишь стерпел, раздражение своё чуть-чуть притушил. Носик не вверх задрал, а вниз опустил, на тебе, Петенька, за это мир в душу. Всё лучшее у меня вышло случайно... Концерт «Как я читал Святого Исаака Сирина»: Петр Мамонов, Санкт-Петербург 
Эрарта-сцена, 22 мая в 20:00, Санкт-Петербург 

«Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21-ом веке. Взял книгу «Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические», 7-й век. Понял — это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал шоу-спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь». 
 
С любовью, Петр Мамонов Каждый встречающийся на пути человек — ангел. Он тебе помощник и встретился недаром. Он тебя или испытывает, или любит. Другого не дано... Обида 
Не прощать обидчику – все равно как сердиться на какую-то вещь, что об нее стукнулся. Виноват всегда ты; но бывает так больно, что бьешь вещь или швыряешь ее об пол. Ну и что? Только руку зашиб или отскочила от пола и – по лбу! Обида – это адское состояние: нигде нет покоя. 
 
Сижу один в деревне, шарю по полкам: может, кто сейчас на меня обижается? Не виделись 5 лет, случайно встретились. Думаю, почему он на меня так косо смотрит? Оказывается, 5 лет назад я сказал: «У меня, мол, сейчас совсем другой образ жизни», – а он до сих пор обиду держит. Быстренько все загладил: «Миленький, хорошенький, прости дурака старого». Вечером сижу, что такое? почему так хорошо? Бог все замечает. 
 
Легко сказать – трудно сделать. Трудно. Но если постараться сильно, понять, что другого способа жить просто нет, тогда получается. 
 
Господь шел по морю в бурю к апостолам. Он не сразу к ним пришел «…и хотел миновать их» (Мк. 6). Чтобы потерпели и потрудились сами. Потом вверг их в еще больший страх, стал приближаться среди волн, они «…подумали, что это призрак, и вскричали». Но Он тут же их успокоил: «…ободритесь; это Я, не бойтесь» (Мк. 6). 
Кажется, все, нету больше моих сил. Тогда приходит Господь. 100%. «И вошел к ним в лодку, и ветер утих» (Мк. 6). 
Боже, милостив буди мне, грешному! 
 
Взял нагрубил жене. 
Ехали-ехали, – лопнуло колесо! 
Встал на коленки, заверещал, – 
все хорошо. 
 
P.S. И еще: «Тогда снимай крест и клади его на фортепьяно». 
(о. Димитрий Смирнов, 
проповеди)  Будущее наше зависит от выборов лишь отчасти. Будущее зависит от каждого из нас. Если мы будем заниматься собой, искоренять воинствующие в нас страсти и непристойные желания, мы увидим, что это очень тяжелый труд. Гораздо легче направлять свои усилия вовне: организовывать движения, фонды, благотворительность. Это тоже надо делать, но нужно соблюдать иерархию: сначала Бог, потом — жена, муж, дети, потом — работа, потом — Мерседес и остальное… Каким будет каждый из нас, такой будет и наша страна. Самый главный труд — работа над самим собой. Какими мы сами станем к концу жизни, с такими мы и соединимся в жизни вечной. Если мы умрем не простившими, злыми, значит, нас поселят с такими же для нашего же блага. Неужели Бог не знает каждого человека? Он разберется, не волнуйтесь за Бога. Волноваться надо о себе — быть в этом смысле суперэгоистом. В каком состоянии моя душа? Опять я пришел домой раздраженным? Опять мне все не нравится: закройте дверь, дети галдят…? Серафим Саровский всех встречал фразой «Здравствуй, радость моя!». Он не видел в людях плохого, потому что плохого не было в нем самом. Если мы в людях что-то осуждаем, значит, это есть в нас. Жизнь трудна. Нужно иметь что-то, на что можно опереться. А люди не знают, на что опереться. Я давно живу в провинции, там люди добрее, а денег у них меньше. Выходит, чем хуже, тем лучше. А чем удобнее и комфортнее, тем душе беднее. В глуши, когда набегаешься 12 часов по ветрам, придешь домой и скажешь: “Господи, слава тебе!» — и на пол бухнешься. Это вовсе не значит, что всем нам надо в пещеры ехать и уголь возить, а просто терпимее надо быть. Ну сказала она лишнее — пропусти мимо ушей, она тоже устала, не меньше твоего. И давайте накапливать по чуть-чуть положительные моменты. Вот оно, 
христианство. #ЗакорючкиПНМ

Чистота 
 
Как человек живет, можно судить по урне у него в комнате. Сегодня стал выгребать содержимое в печку и так порадовался – только мятая бумага (ненужные стихи и пометки), инструкция от какого-то лекарства и сломанный карандаш. Хорошо! 
 
P.S. 
 
Сердце чистое, чистое 
высоко, высоко. 
Мысли быстрые, быстрые, 
и снега далеко 
 
простираются внешние, 
а внутри по песку 
скачут пташечки вешние, 
позабыв про тоску. 
 
Скачут крошечки-мушечки, 
берега, берега... 
Я сижу на опушечке, 
за спиною пурга. 
 
Я стою у березоньки, 
потихоньку пою. 
Кто-то маленький розовый 
слышит песню мою. 
 
Хорошо мне по краюшку 
проходить босиком. 
Если это не рай еще, 
то я с ним не знаком. 
 
Я не ведаю Вечности, 
да, и как я могу 
посреди бесконечности 
устоять на бегу? Завтра 19 апреля в 19-30 ЦДХ на Крымском валу "Как я читал святого Исаака Сирина ".

Дорогие друзья! Не покупайте билеты с рук, они могут быть поддельные! На контроле будут продаваться входные без мест. До встречи! Я стараюсь передать людям то, что в данный момент происходит в моей душе, не играю, не создаю никаких образов. Вот увидит меня один, другой, третий и подумает: я-то думал, я один такой, а вот дядька-артист, знаменитый, на сцене поет, а у него то же самое, так же болит”. Болит ведь! Герцен еще давным-давно сказал: “Мы не врачи, мы – боль”. Мы не исцеляем, не помогаем, а делимся своей болью, потому что нам тоже страшно, жутко, одиноко жить в этом мире. Мы можем только сострадать, если кому дано, – и это уже проявление любви... Человеческое — это когда нужно отдать нижнюю рубашку, отдаешь и верхнюю. Это никакой зверь не умеет, только люди. И это прекрасно и очень высоко. - А плохие и злые люди - это одно и то же? - интересовались молодые поклонники Мамонова. 
- Я откуда знаю? Если ты способен видеть только плохое в людях, а не в себе, значит, в тебе сидит бес осуждения. Если видишь в людях хорошее, значит, творишь добро… Я знаю, что зло — это болезнь, которая рождает только грех. Человек свободен в одном только моменте: или туда, или сюда. Зачем мы каждое утро встаем? Да надо, я обещал. Вдруг понимаешь: чепуху обещал. Зачем? Деньги... еще что-то. И все начинает из рук сыпаться. Нужна простота какая-то. Как есть, так есть. Вот я не мог, потом мог, потом опять не мог. Курил, не курил, опять закурил. Каждый день борьба, как говорили мудрые: «Праздник каждого дня – удаление от греха». Ну я еще очень далек от этого, не такой уж чистый и хороший, не такой. ...Я помню эту тоску. Все время находишь этому какие-то объяснения — жизнь такая, несправедливость. Да ничего подобного! Если любишь только себя, какая же тут радость? 
Но посмотрите, что делается вокруг: сколько хороших людей, чистых, удивительных, веселых лиц… 
Если мы видим гадость — значит, она в нас. Подобное соединяется с подобным. Если я говорю: вот пошел ворюга — значит, я сам стырил если не тысячу долларов, то гвоздь. Не осуждайте людей, взгляните на себя. Подумать 
 
Сейчас, при современных технических средствах можно что угодно самому снять, сделать. Только как сняли, подождите, не выкладывайте сразу в Сеть. Через какое-то время посмотрите: может, и не надо это никому. ...Во мне до сих пор очень много гадости, которую надо изживать. Но для жизни нет сослагательного наклонения. Выбросьте из головы эту приставку "бы". Глупость это. Заднее — забывай, вперед — распространяйся. Все очень просто. Только вот делать трудно. Не хочется. И пока что-то поймешь, шишки набьешь. Я тут снова склоняюсь к Александру Сергеевичу Пушкину: "Я с отвращением читаю жизнь свою, но строк позорных не смываю". Есть в жизни каждого из нас, наверное, моменты, за которые нам стыдно. Вот только оправдывать себя не надо. #ЗакорючкиПНМ

Счастье 
 
Сегодня много было всего. Хорошо жилось только два момента. Когда лежал на диване в чисто убранной комнате и в полутьме слушал лекцию о христианской жизни. И потом пару раз, когда ходил за чаем и видел ночь, крупные низкие звезды. Праведный, когда гневаешься на себя. Что опять, дурак, напился вчера. Когда свой грех возненавидишь. Привычку мерзкую, въевшуюся в тебя. Никак не можешь с ней справиться. Только возненавидя ее, начнешь побеждать. – В каждом интервью, публичном выступлении вы словно каетесь за своё прошлое, призываете не идти вашей дорогой… Но если бы не ваш личный опыт, появился бы нынешний Пётр Мамонов? 
 
– Со мной всё случилось не благодаря, а вопреки! Бог настолько милостив, что из гадости он сотворил нечто хорошее с моей жизнью. Помните, у Александра Сергеевича Пушкина есть строки: «Я с отвращением читаю жизнь свою, но строк позорных не смываю»? У меня, как и у каждого из нас, полно моментов, за которые стыдно. Вот только оправдывать себя не надо! Как только я не старался убить в себе совесть, здоровье, а Господь меня всё равно вывернул. А когда я к Нему обратился? Когда мне позарез это понадобилось. Не то, чтобы я просто захотел что-то узнать, я без этого уже жить не мог! Хоть убей! У меня всё было и ничего не было. И жить было незачем. И я взмолился: «Господи, помоги!» А потом – путь… Существуют духовные законы, один из которых звучит так: «Дух творит себе формы». Какого ты духа, таким ты и будешь. Вот я был уродом, пил, гулял – вот в таких формах и представал перед людьми и самим собой. Cледующее выступление Петра Мамонова«Как я читал святого Исаака Сирина» 
ЦДХ на Крымском валу, 19 апреля, начало в 19-30 !!! Билеты можно заказать нажав кнопку "купить билет" ⚠⚠⚠ 
 
Я, Петр Мамонов, сидел в своем 21- ом веке. Взял книгу Святой Исаак Сирин, Слова Подвижнические - 7ой век. Понял - это все про меня, про нас, о наших отношениях с Богом. Взял, сделал Шоу-Спектакль, где хочу вам рассказать, как Исаак Сирин изменил всю мою жизнь. + музыка. Приходите. Ждем! 
С любовью, Петр Мамонов – Пётр Николаевич, несмотря на вашу отдельную от тусовки жизнь в подмосковной деревне Ефаново, вы так и не стали мизантропом? 
 
– Ничего дороже общения в мире нет. Но не могу сказать, что готов часто тратить на это время. Жить-то осталось немного, хочется всё задуманное воплотить, реализовать. Поэтому на общение с людьми времени не остаётся, вот только на таких вечерах, которые мне очень дороги, мне и доводится наговориться, я для них сберегаю силы, коплю эмоции. А так живу в деревне один, хотя у меня, конечно, есть семья, дети, внуки, но вот так сейчас устраивается. И всё время что-то делаю, делаю, делаю, пишу стихи, прозу, музыку. Приезжают старые друзья, кто любит по-настоящему, мы садимся и разговариваем. А всё лишнее отвалилось. Но разговоры за бутылкой вина меня сейчас мало привлекают, они выбивают из рабочего режима, приходится долго входить в ритм. Все мечтания и помышления — обман. Правда только сегодняшний день и трезвая жизнь, как она есть. Там и ищи! Четыре ступеньки надо пройти — поступок, слово, мысль, чувство. Сначала научимся плохо не поступать, потом — плохо не говорить, потом — плохо не мыслить. И только потом, может быть (а может, и нет), научимся не чувствовать плохо. Не прощать обидчику — всё равно как сердиться на какую-то вещь, что об неё стукнулся. Виноват всегда ты; но бывает так больно, что бьёшь вещь или швыряешь её об пол. Ну и что? Только руку зашиб или отскочила от пола и — по лбу! Обида — это адское состояние: нигде нет покоя. - Я слышал выражение, что любовь - это система компромиссов. Согласны? 
 
- Почему компромиссов?! Любовь - это всегда жертва. Ты же знаешь: блаженнее давать, чем брать. Прощать обиду другому, хотя он тысячу раз виноват перед тобой. Царство Божие внутри нас, если мы даём, уступаем. В обиженное сердце не может Бог прийти. Есть такое выражение - «сокрушённое сердце». Это сердце, которое треснуло от горя. Нам надо, чтобы нога отказала, глаз перестал видеть, сын помер, тогда у нас трещина появляется, и в неё луч божественный проникает. И мы начинаем ЖИТЬ. Я начал жить только в 45 лет. До этого не жил, а существовал как животное в поисках бесконечных удовольствий. 
 
- Но, может быть, через это тоже нужно пройти? 
 
- Зачем пить синильную кислоту, если она травит твой организм? Зачем этот опыт? О жизни 
 
Все, что я делаю, мне очень нравится, потому что отношусь к этому внимательно: по сто раз переживаю, ночами не сплю, опять встаю, кнопочки включаю. Бывает, лет через пять посмотришь — а нет, лажа. Вот сегодня надо было минут на 15 раньше концерт окончить, а я увидел такую любовь, что сыграл немножко лишнего. Мы, артисты, заняты тончайшим делом, которое должно быть так же тщательно сделано. Вот мы сейчас ехали по вашему городу, видели прекрасные деревянные дома, в которых раньше жили люди, наверное, не одна семья, — все набок, все рухнули. А мужички где? Вот у меня в бане сгнил нижний венец. Они за один день все сделали. А здесь где народ? В гостинице все такие в костюмчиках, бизнес, ай-поды перекладывают из кармана в карман. Что делать? А вот мне мой брат-строитель рассказывал: в Вятке один предприниматель взял и отремонтировал замечательные старинные дома. И у него их купили. Теперь там, как в Германии: брусчатка, дома красивые, только русские. И денег кучу заработал, и город привел в порядок. Вот в Архангельске бы такое сделать. Ведь ни один архитектор не выдумает так, как сделал наш замечательный русский народ, как он жил, как он строил. Созидать надо, а у нас только купи-продай. Вот о чем надо думать телевидению вашему и радио... ...Если мы любим людей, этот мир, несмотря на эти ужасные условия, все вокруг будет светло. А мы видим только то, что в нас гадит. А подобное притягивается подобным. Если мы ругаем и осуждаем мир, значит и мы такие. Если будем видеть светлое, значит, и будет светло. Жизнь всегда хороша, какой бы она ни была. Если мир уйдет весь во зло, он будет не нужен Богу. Пока этот мир стоит, значит, есть и любовь и добро, и сочувствие и взаимопомощь, есть прекрасные отношения между мужчиной и женщиной. Есть половой акт для того, чтобы родить нового человека. А не для услады, не для каких-то щекотательных вещей. Я говорю: «Ребята, представьте: соединиться с женщиной, чтобы родить ребенка». И мне отвечают: «Да, это круто – раз, и человек родился!». Это великое дело. О людях 
 
Люди, человеческий род — мы такое удивительное образование. А мы начинаем делиться-делиться: на евреев, русских, татар, армян. Что за бред? Все, что касается крови, все давно перемешалось. Как Высоцкий поет: «Если кто и влез ко мне, так и тот — татарин». 
 
Делимся мы уже давно по языку, на котором думаем и разговариваем. Язык — самая емкая позиция, корни, вероисповедальные вещи, все в языке. 
 
Давайте свои глазки оборотим в себя, и посмотрим: мы этот день на Земле прожили — кому-нибудь от этого было хорошо? На кухне сядем и подумаем: «Вот день прошел, я сегодня туда-сюда, все успел, а кому-нибудь было хорошо?» 
 
Сказал, например: «Лидия Петровна, как ты сегодня выглядишь замечательно. Как только умудряешься?» И все — женщине на полдня счастье, правда? Хотя она пришла, а у нее солома в волосах. Преувеличить — не страшно, лишь бы ей было хорошо. 
 
Или с похмелья ко мне кто-нибудь приходит, а я говорю: «Как же ты сегодня выглядишь удачно». Он сразу подбирается, и смотришь: из ста случаев не выпьет один, подумает, что и так хорошо.  ХРИСТОС ВОСКРЕСЕ!!!
Пасхальный выпуск радиопередачи «Золотая Полка»
https://petrmamonov.ru/zolotaya-polka-no-164-pashalnyy-vypusk
 Приятного прослушивания! Всех с праздником!!! Честь
"Как при безмолвной тишине чувственного моря носится и  плавает дельфин, так и при безмолвии и утишении раздражительности и гнева в море сердечном, во всякое время, к веселью сердца, носятся в нем тайны и Божественные откровения".
Отец Исаак #ЗакорючкиПНМ

Солнце
Солнце осветило комнату, и сразу стала видна вся грязь и пыль, которая накопилась за зиму. Придётся убираться.  